---
title: sort iterator
tags: tasks, 2sem
---

# Сортирующий итератор

Сортирующий итератор представляет из себя итератор, выполняющий обход элементов в порядке их сортировки. Элементы контейнера не модифицируются в процессе обхода итератором. Плюсом в данном случае является то, что время на сортировку не тратится (нет определённого участка времени отведённого под сортировку). Сортировка осуществляется в процессе обращения к данным. Обращение через итераторы осуществляется пошаговое — сортировка тоже пошаговая.

Итератор параметризуется порядком сортировки. По-умолчанию: сортировка по возрастанию.

Пример использования:
```cpp=
{
    // A:{ 5,2,1,2,2 } => A:{ 5,2,1,2,2 }
    // B:{ 0,0,0,0,0 } => B:{ 5,2,2,2,1 }

    int input[5]  = { 5,2,1,2,2 };
    int output[5] = { 0,0,0,0,0 };
    int * input_ptr  = input;
    int * output_ptr = output;

    std::copy(sorter<Descending>(input_ptr,input_ptr+5),
              sorter<Descending>(input_ptr+5),
              output_ptr);

    // Expect input
    // 5 == input[0]
    // 2 == input[1]
    // 1 == input[2]
    // 2 == input[3]
    // 2 == input[4]

    // Expect output
    // 5 == output[0]
    // 2 == output[1]
    // 2 == output[2]
    // 2 == output[3]
    // 1 == output[4]
}
```